人越大越體會到身不由己呢句話

芸芸眾生，點解有人奉公守法，有人案底厚過電話簿
世上咁多國家，點解某啲地方咁和平個個都想移民，有啲就咁暴力
好似讀書咁，有得揀邊個想讀唔成，但點解有啲同學可以的起心肝發奮，懶散個班就繼續沉淪落去
人有時以為自己可以支配命運，但就連思想都未必控制到
真係要認命

人改變到既只係自己個心
外在既野係完全控制唔到
成個宇宙都有自己既運行模式
點會人就無